★首班即延誤 直達廣州南列車花近一小時 客一度鼓譟

政府早前公布，由西九總站直達廣州南站的列車最快47分鐘，特首林鄭月娥昨日通車儀式時試搭，更稱43分鐘就到廣州南。惟《明報》記者今早乘搭早上10時由西九總站開出、不停站直達廣州南的首班列車，但花了53分55秒才到站，較政府公布的車程多接近7分鐘。

此外，列車亦較原定時間遲了2分鐘開出，職員原本提醒乘客，會在開車前5分鐘停止上車，但記者乘搭的10時班次，最終在9時53分鐘才開始開放讓乘客進入月台上車，部分乘客一度鼓譟。

你班大袋官搭就緊係準時同快啦
變返普通市民 又呢樣個樣 煩到仆街

喺日本要出嚟道歉了

究竟要幾on9先會去搭高鐵
唔係以為自己係日本新幹線丫嘛

成班傻仔

tvb有冇講？

白痴仔先搭

冇

台灣高鐵都好過佢

最快47分鐘
即係好似低至一折咁

輕微延誤

搭廣深動車 冇一次準時到
準時先係新聞